% \documentclass[]{article}
\documentclass[fontset=overleaf，12pt]{ctexart}
\usepackage{fontspec}
% \usepackage{xeCJK}
\usepackage[a4paper,top=2cm,bottom=2cm,left=3cm,right=3cm,marginparwidth=1.75cm]{geometry}
\usepackage{lettrine}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[colorlinks=true, allcolors=blue]{hyperref}


% 设置中文字体为宋体
% \setCJKmainfont{SimSun}
% \setCJKmainfont{KaiTi}


% 设置英文字体为New Times

\setmainfont{Times New Roman}



\title{Artificial Generate Intelligence(AGI){\songti 行业分析}}
\author{\heiti 张桐林}
\date{}


% \author{Tony Zhang}
% \date{May 2023}

\begin{document}

\maketitle
\clearpage

  % \textsf{黑体\textbf{加粗}}


\section*{题目}


\textbf{Step 1 简要综合行研}
\begin{enumerate}
    \item  整合信息得到一个相对简答的AGI行研报告。
    \item   自主学习并选择一个逻辑去表达你的AGI行业研究成果。
    \begin{enumerate}
        \item 包含中国及北美各自的行业格局的分析。
        \item 选择该逻辑组织信息的原因。
        \item 得到至少3个行研得到的洞见。
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

% 1. 整合信息得到一个相对简答的AGI行研报告。
% 2. 自主学习并选择一个逻辑去表达你的AGI行业研究成果。
% 2.1 包含中国及北美各自的行业格局的分析。
% 2.2 选择该逻辑组织信息的原因。
% 2.3 得到至少3个行研得到的洞见。
\textbf{Step 2 模拟决策}
\begin{enumerate}
    \item 假设有1000万资金，基于Step 1形成一个投资策略。
    \begin{enumerate}
        \item  二级市场投资占比<=20\%, 标注理由。
        \item  一级市场股权投资或者孵化策略<=100\%。
        \item  解释一级市场股权投资的细分赛道和下注方式。
        \item 如上策略不需要考虑实际操作难度和成本。
    \end{enumerate}
    \item 条件不变，资金变为1亿元人民币。
\end{enumerate}
% 2.1 假设有1000万资金，基于Step 1形成一个投资策略。
% Notes:
% 1. 二级市场投资占比<=20%, 标注理由。
% 2. 一级市场股权投资或者孵化策略<=100%。
% 3. 解释一级市场股权投资的细分赛道和下注方式。
% 4. 如上策略不需要考虑实际操作难度和成本。
% 2.2 条件不变，资金变为1亿元人民币。
\textbf{Step 3 信息趣味}

\begin{enumerate}
    \item  如果可以和Sam Altman等AGI领域的人交流，最想问的5个问题？
    \item 推荐最受益的信息源，包括最看好的VC、最欣赏的从业者，每个不超过5个。并阐释理由。
\end{enumerate}
% 3.1 如果可以和Sam Altman等AGI领域的人交流，最想问的5个问题？
% 3.2 推荐最受益的信息源，包括最看好的VC、最欣赏的从业者，每个不超过5个。并阐释理由。
\textbf{Step 4 信息推送}

模拟一天的推送信息，格式和形式不限。
\newpage
\input{section_1}
\newpage
\input{section_2}
\newpage
\input{section_3}
\newpage
\input{section_4}

\end{document}
